cctvb新聞部啲人，識唔識英文？

講我哋既自由（Liberty)來自做物主/神（creator)

屌你譯撚咗做'特權係來自法庭'

5:10

識唔識都冇所謂，看圖作文最緊要維穩。

又唔係強國新聞，cctvb唔會咁著意理，求鳩其譯啲中文字就得

都差幾遠吓

將liberty 譯成特權
點譯都譯路到WO

做乜鳩依家CCTVB D譯名變哂大陸

譜英文都唔會起TVB出現啦

我就係聽到段新聞片講Liberty,
字幕出特權
先屎忽痕查證吓

今時今日仲期望cctvb既新聞係正常新聞？

冇野，get錯

吱哪人譯係咁上下，吱哪無自由只講特權，反基督用法律做統治工具，譯成咁反映咗中國特色既翻譯文化

CCTVB 無神論，外以無 creator

咁直接譯自由是與生俱來的 仲方便

自由都唔講得

LIBERTY變特權
CREATOR變COURT

一係就廢，一係就有心抹黑人

自由喺大陸係禁語
Tvb不如打**算

你肯定佢係廢?
擺明有心抹黑

屌真係好撚離譜

Law Creator?

擺明係特登啦

睇CCTVB個班識鬼英文咩

推到CCTVB收皮

其實可以投訴佢譯錯英文，有無佢新聞台播出時間

有合理懷疑就去通訊局投訴啦

成句野都唔通啦
法庭都係跟法律判
政府可以推動修改法律

應該係專登

痴撚線差咁遠

請我做翻譯啦

唔寫「我們的特權來自共產黨」咪算好囉

差唔多啦 香港真係只得特權階層有自由可言

美帝特權來自法庭>>>>法庭俾權力俾侵>>>>恰鳩中國>>>>法庭唔係好野>>>>中國無法庭, 所以習總無特權, 唔會恰鳩人>>>>>習係正義之師>>>>中國或成最大贏家

好似係咁

真係洗香港人腦

要播出時間

做CCTVB駛鬼識字咩，D人事同八卦雜誌所講一樣咁亂。
女嘅識講嘢，有樣/大波就得，理得佢讀成點。
記者聽袁志偉指揮就得。敢反抗佢嘅下場唔會好過。

6-7點食飯嗰陣新聞有播

Jade定新聞台?

最好有確實播出時間，佢就死硬

唔記得，好似新聞台
但我諗佢咩台都有咁報，新聞台有狂loop
同埋佢依家網站上面都有片放喺度

網站: 通訊局管唔到，一定經大氣電波播先有得砌，你而家loop一個鐘新聞台睇下仲有無

特登架

自由係贏國又真係特權喎
法庭又係under雜種 佢廢事譯得咁直白姐

中國黎講, 自由的確係特權

啲翻譯係要配合主子心意

應該就黎料，得閒既可以開吓新聞台

有冇人開互動新聞台replay睇返有冇?
冇登記mytv

印象中講完韓國就差唔多講侵仔

依家開新聞台？

網上個時間係無綫出街嘅實時
朝早8點你寫香港早晨就得

同意 正想講

屌，冇報

依家好似冇咗啦

個source係大氣電波o既?

確認6點半有就可以投訴fake news

可能cctvb照copy大陸啲新聞翻譯呢

大陸無神論

可以投訴了 英文都唔識

自由是來自黨的

無線胡亂翻譯美國總統講話，於新聞報道中，無線翻譯美國總統講話指:"我們相信我們的特權是來自法庭"。

但是實，美國總統原文是:"We believe that our Liberty is a gift from our Creator and that no government can ever take it away"

當日美國總統發言:

無線胡亂翻譯美國總統講話，於新聞報道中，無線翻譯美國總統講話指:"我們相信我們的特權是來自法庭"。

但是實，美國總統原文是:"We believe that our Liberty is a gift from our Creator and that no government can ever take it away"

當日美國總統發言:

通訊局必須向無線作出嚴重處罰，反影此嚴重錯誤翻譯。

已send

傻啦 支那嚟講
自由係特權嚟 所以佢係無譯錯
政治完全正確

播支那航母有直升機起飛就得啦

厲害了我的國

袁花又要寫薯仔文

證明CCTVB班仆街有mon住呢到，但自己柒就柒啦，上一次譯錯日文又比我捉到斷正

想問好耐
個講台左右兩支黑色野咩黎？？？

tvb 新聞部全體生癌死絕

係就快D backup

睇個d唔識咪得
識英文都知世界發生咩事
仲點會睇cctvb

識字洗閪入tvb做咩

其實我想問好耐，cctvb 的新聞主播平時報新聞時究竟係咩心態，佢地唔覺得醜嘅咩，明知啲新聞係維穩，仲可以繼續若無其事咁繼續報導，舊人新人都係咁

CCTVB 柒出國際

做雞會唔會因為覺得醜唔做？

CCTVB賤過雞

對於支那人黎講有自由已經係特權

巴打唔該唔好將雞同CCTVB嗰啲禽獸不如既人形生物相提並論

有冇得投訴？

字幕機

依法治國你識條鐵

唔係出 川普 已經俾足面你

push

抺黑機會大啲

Tvb真心廢
明顯步緊atv後塵

大陸中文係咁

大陸唔可以講自由

轉哂字意思先夠維穩

我印象中最少都3次
3次都係講侵侵

特朗普已經係新華社譯名
台灣先譯川普
TVB以前播飛黃騰達係譯杜林普

liberty
n.
1.自由(权)。
2.解放，释放。
3.〔pl.〕特许权；特权〔自治权，选举权，参政权等〕。
4.〔英国〕自由地区，特许区域；(管)辖区；(某种)范围。
5.放肆，无礼，不客气;冒昧，擅自行动。
6.【哲学】意志自由。
7.【航海】(短时间)上岸许可〔较长时间为 leave〕。

想幫TVB兜下, 兜唔到,

已經去到假新聞嘅地步

正解
同埋共產黨不嬲特權來自法庭
反正全國人大舉手訂嘅

符合國情

Trump: FAKE NEWS!

屌你, 原來TVB 唔可以講"自由" 兩個字, 變L左禁語

明明一個字侵就得

你估佢真係唔識英文咩

自由是與生俱來 對香港黎講 係政治唔正確

所以先特登寫成 特權由法庭賦予 姐

好明顯係開始避談人權自由呢類普世價值

反正睇得cctvb嘅都係都冇咩所謂啦

我好記得佔領個時有無線記者係旺角比人圍屌
個時條女仲喊撚晒口咁話自己只係記者乜乜柒柒
我知你係記者呀 仲係駐守官媒日日幫個垃圾政權粉飾太平個種丫嘛

個時仲有班傻鳩走去保佢地
希望佢地今日會醒覺啦
做得cctvb 記者既同做黑警一樣 邊撚度有好人

有意曲解

Construction of reality

以架無線新聞部有好多都係大陸人入去做

大家睇路喇 唔好信曬任何一間媒體

畀大家參考下正確嘅譯法

共產黨無神論 就好似主權移交係唔正確既譯法 唔會咁譯

咁自由係支那又真係特權黎

要政治正確 收回主權

要呃人必先呃國民

駁唔到

我聽到火都黎撚埋
叫屋企兩老唔好再睇TVB係都唔聽
食完飯散水冇野好講

咪撚放殘體

咁樣誤人子弟, 仲要係所謂大台的新聞報導.

又唔係贏國新聞
洗咩咁認真做

無神論可以翻譯: 我哋既自由係與生俱來，不是政府賞賜既

痴撚線公司

咪臭系

系你老母
係

屌要投訴 搞大佢

creator咪共產黨囉

6點半新聞個時睇到R爆頭

戰爭就是和平，自由就是奴役，無知就是力量

真係好過份
改新聞都做埋，勁低手

你覺得班仆街真係唔識咩，直譯仲點呃到班港豬啊

認真, 誤導觀眾可以向廣管局投訴

恰人唔識英文啫

天賦自由

Fake news

推到上報佢啦

Cctvb is fake news

CCTVB入面果班支那狗點會識英文？
黨話咩咪報咩囉，其他是撚但。有多餘時間就去䑛下春袋跪下玻璃

你地要玩梗係唔係去廣管局投訴啦
而係cc去駐港領事館fb
故意扭曲外國元首發言外交層面可以好大件事

可以一試

依個支持

呢期應該會炒到好大 老美會好有興趣收集中國砌佢生豬肉嘅例子

email 呢

Cctvb删咗段新聞

啱聽！

唔係識唔識
係有心改

好明顯係中國人做翻譯， 自由黎自造物者邊可以講出黎。佢地中國人話自由係來自共產黨依法賦予

好痴線

真係狗嚟

你見過劉霞有自由

中國人翻譯

CCTVB 全體生癌

支那網都無CCTVB咁賤格，雖然好多（睇過環球網同央視都無）唔會寫呢句，但有D都識寫自由來自造物主的禮物。

（殘體字注意）

我考公開試英文僅僅合格都聽得明Trump呢句英文，
CCTVB將呢句譯到唔同意思。班妓者真係連做雞都不如。
留得CCTVB嘅，一係學晒前輩咁，等釣金龜/做freelancer/金融/高官/大公司PR，有offer就走，一係袁志偉錫到燶個D，一係班腥姦人等拎身份證。
CCTVB新聞對投訴已經慣晒（wiki已經可以睇到好多無線新聞爭議事項），唔睇佢已經係最好。廢老同打手仲覺得CCTVB好專業，有得del台就最好del台。

CCTVB啲翻譯唔係成日會抽水架咩

老實，個幾句，你唔好睇少，屌鳩佢，係包含曬西方成個文化思想既基石；所以我唔會屌鳩 cctvb，個班奶共人仕識都邊夠膽講

褚簡寧條廢柴死撚左去邊呀

算唔算假新聞

去做關愛座控

哇屌 影印機都來埋連登

對於中國人黎講
liberty又真係要有特權先有嘅

樓主好波

已SEnd

我都想知 直頭係捏造新聞

廣播局召唉

自由喺鄰國真係一種特權喎

佢地係無神論者, 自由又向來對佢地黎講係好陌生

日期 2018年5月5日，時間: 1830，節目: 6點半新聞
投訴事項: 無線亂譯美國總統說話錯誤引導觀眾

Self-censorship

似係想老屈定真係文盲

推

正常人都唔會做cctvb

等同你明知考龜 = 一世做狗

高層是民賤聯 ,你懂的

一人一投訴信

痴線 咁抹黑都得 ?

Q

咁自由黨就變特權黨

陸漢德幾年前去經民聯，定係又回巢？
就算陸漢德走咗，新聞依舊垃圾。

投拆TVB 政治偏頗 定 英文 唔得?

高層又點止得一個..

錯誤引導觀眾

3個負評係咩意思？

CCTVB新聞口交部職員

cctvb唔係有個睇新聞學英文嘅咩？
去問下個印度佬

send email 俾trump 先

有人信先奇

"遠因: 港豬冇批判思考 低智商 "

Done
Thanks

個節目名記得要exactly寫做「六點半新聞報道」呀
之前試過就咁寫「6點半新聞」畀廣管局彈轉頭
話冇呢個節目

As trump alway said:
FAKE News

on9 CCTVB

垃圾台直頭係發放假消息。

下 自由對蝗國黎講係特權丫麻
有咩問題

推上報

cc 維穩台
直講成曲，曲講成圓

咁撚仆街

2018年5月6日 六點半新聞報道

18:32

fake news屌佢老母
依家好多支那主播，仲要有鄉音

不過有班狗公見班主播大波／樣靚，唔理係唔係支那主播，讀成點又唔理。CCTVB最想有呢D觀眾。
而家TVB主播同以前比真係差好遠。

頭先好似聽到話自由來自上帝喎

我都聽到，係咪改正返

TVB正廢柴

直情係fake news

好想食花生

共產黨無自由，無神明
cctvb 用 newspeak 翻譯得非常正確

有backup嘅send email去國際記者者協會, 無國界記者協會啦

推到全世界知為止

TVB死全定

TVB死全家

睇既都死全家

嗱，加燦表示cctvb新聞部啲人係識英文，因為新時代電視既cctvb偉星新聞係寫 "自由係上帝附於既權利"

用嚟呃海外華人冇赤化

乜海外版會特登製作嘅咩
係唔係新時代自己打字幕架咋

海外版係另外做，侵侵個到聽日先有，你地可睇吓

咁係咪要投訴埋佢節目名錯字

重點唔係「6」 而係冇「報道」

6點半新聞作文

留名

cut 咗段新聞頭個 part 出來，報個個叫『李朗怡』應該唔係新時代人

李朗怡肯定唔係新時代人，係CCTVB做咗好耐（起碼有網頁有佢2009 cap圖），去國外國讀一年書。

佢地英文最叻嗰隻係印度狗褚簡寧
自由呢家嘢佢都係唔識架喇

遲啲係咪可以直接無視原文，想作乜就作乜

摺柒咗佢啦cctvb

訴已投

正常人點會係cctvb撈新聞

即係話暗示自由係民到係特權

英文都咁
有時會有配音取代原聲嘅咪任佢作?

無綫先唔會咁得閒做粵語傳譯
好多時都係外電通訊社配埋英文畀佢
立法會嗰啲係官方提供

好明顯係特登抺黑

弊在冇咗亞視之後香港人好似唔知隔離三台都有新聞呢
以前都尚且有亞視新聞競爭下
世界盃全民裝有線個陣好多人都會睇下9台
而家就好似腦退化晒 個個淨係睇83台

佢仲係繁體字都應該感恩

段估你唔會睇都唔睇d內容就掉出街啩

你以為佢唔識英文？
佢想揾位入你咋，話你知法庭點審鳩你都得，你有冇特權就睇我咋
許智峰898

【短片：網上熱話】無綫新聞錯譯特朗普發言 網民發起向通訊局投訴

新聞報道最重要是準確，但近日有網民發現，無綫（TVB）新聞報道美國總統特朗普的發言時，字幕翻譯出錯，發起向通訊事務管理局（通訊局）投訴。有網民指，涉事片段將特朗普所說「我們的自由是造物主賦予的禮物」，錯譯為「我們的特權是來自法庭」。據報，被指出錯的片段，已從無綫新聞網頁刪除。通訊局向《明報》證實，截至今午5時，已接獲20宗相關投訴。本報另正向無綫查詢。

被指出錯的是無綫電視翡翠台，於前日（5月5日）播出的6點半新聞報道。該則報道指，特朗普在美國全國步槍協會周年大會致辭時承諾，他在任期間，國民擁槍權不會被削弱。

其間，報道播出特朗普的發言「We believe that our liberty is a gift from our Creator（我們相信我們的自由是造物主賦予的禮物）」。但中文字幕則將此句翻譯成，「我們相信我們的特權是來自法庭」。

有網民在連登討論區發帖，上載涉事報道連同字幕的截圖，並附上美國白宮上載到YouTube的片段連結，指無綫新聞將「liberty」（自由）錯譯成「特權」，又把「Creator」（造物主）錯譯成法庭，質疑翻譯者「一係就廢，一係就有心抹黑人」。

其後有網民發起，向通訊局投訴無綫新聞「誤導觀眾」，甚至批評無綫「直頭係捏造新聞」，並提醒其他人投訴時要寫清楚節目名為「6點半新聞報道」，才會獲受理。更有人指，「故意扭曲外國元首發言外交層面可以好大件事」，應透過facebook向美國駐港領事館反映。

至昨晚，有網民指無綫已從網頁刪去被指出錯的片段，但之後有人貼出相關連結，可見報道文字版仍保留於無綫新聞網頁。另facebook專頁「LIHKG 討論區」今午上載截圖指出，5月6日播出的無綫新聞，相關字幕已改回正確翻譯。

通訊局回覆本報查詢指，截至今午5時，共收到20宗相關投訴，主要是不滿無綫新聞錯誤翻譯美國總統特朗普的發言，誤導觀眾，通訊局會按既定程序處理有關投訴。本報亦正就事件向無綫電視查詢。

記者朋友你好

係CCTVB做果D全撚部都係畜生
狗閪既野佢地都做啦，呢D野濕濕碎啦

其實cctvb用邊本字典可以出特權同法庭